\chapter{Resumo Executivo}

O presente trabalho surge como continuação e ampliação do estudo iniciado no serviço anterior, onde o objetivo era realizar as mesmas simulações de jateamento multifásicas para diferentes \textit{stick-outs} e vazões. 

Neste presente relatório, o objetivo será realizar um processo de calibração dos parâmetros de simulação com resultados de jateamento de operações reais. Será simulado um determinado intervalo de operação de jateamento para um determinado poço e, no final, os resultados da simulação serão comparados com a operação.

A configuração de broca utilizada foi a do tipo PDC, com diâmetro de 26$''$ e condutor de 36$''$ de diâmetro externo. A operação simulada foi subdividida por vazões utilizadas em um intervalo de tempo e ao final, foram comparados os gráficos de profundidade média jateada e taxa de escavação média.

De modo geral, as simulações conseguiram obter consistência na comparação com a operação de escavação real, visto que as discrepâncias relativas quanto as taxas de escavação média foram similares. Além disso, as simulações mostraram que a velocidade de descida do sistema broca/condutor e a taxa de solo jateado obtiveram magnitudes equivalentes.


